<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Erklärung zur Barrierefreiheit">
    <div class="row">
      <div class="col-md-10" lang="de">
        <h1>Erklärung zur Barrierefreiheit</h1>
        <p>
          Die Gottfried Wilhelm Leibniz Bibliothek ist bemüht, ihre Website <a href="https://noa.gwlb.de/">noa.gwlb.de</a>
          im Einklang
          mit dem Niedersächsischen Behindertengleichstellungsgesetz (NBGG) zur Umsetzung der Richtlinie (EU) 2016/2102
          des Europäischen Parlaments und des Rates barrierefrei zugänglich zu machen.
        </p>
        <p>
          Für die Website <a href="https://noa.gwlb.de/">noa.gwlb.de</a> wird demnächst ein BITV-Test durchgeführt und
          das Testergebnis an dieser Stelle veröffentlicht.
        </p>
        <p>
          Der Dokumentenserver NOA dient der Aufbewahrung und Bereitstellung von elektronischen Pflichtexemplaren
          (bislang freiwillige Ablieferung) und amtlichen Veröffentlichungen. Dabei handelt es sich um elektronische
          Dokumente Dritter, die eventuell nicht barrierefrei vorliegen und unverändert auf NOA gespeichert werden.
          Dies wird begründet durch § 9 Abs. 2 Satz 2 NBGG i. V. m. Artikel 1 Abs. 4 e der Richtlinie (EU) 2016/2102.
        </p>
        <p>
          Diese Erklärung wurde am 11.09.2020 erstellt. Sie wird demnächst um detailliertere Angaben zu nicht
          barrierefreien Inhalten ergänzt.
        </p>
        <h2>
          Feedback und Kontaktangaben
        </h2>
        <p>
          Bitte informieren Sie uns, wenn Sie auf unserer Website <a href="https://noa.gwlb.de/">noa.gwlb.de</a> 
          auf erläuterungsbedürftige Inhalte oder Inhalte, die schwer zugänglich sind, stoßen:<br/>
          <br/>
          Gottfried Wilhelm Leibniz Bibliothek – Niedersächsische Landesbibliothek<br/>
          Waterloostraße 8<br/>
          30169 Hannover<br/>
          <br/>
          E-Mail: <span class="madress">barrierefreiheit [at] gwlb.de</span><br/>
          Tel.: 0511/1267-303 <br/>
          Fax.: 0511/1267-207 <br/>
        </p>
        <h2>
          Schlichtungsverfahren
        </h2>
        <p>
          Bei nicht zufriedenstellenden Antworten aus oben genannter Kontaktmöglichkeit können Sie bei der
          Schlichtungsstelle, eingerichtet bei der Landesbeauftragten für Menschen mit Behinderungen in Niedersachsen,
          einen Antrag auf Einleitung eines Schlichtungsverfahrens nach dem Niedersächsischen
          Behindertengleichstellungsgesetz (NBGG) stellen.
        </p>
        <p>
          Die Schlichtungsstelle nach § 9 d NBGG hat die Aufgabe, Streitigkeiten zwischen Menschen mit Behinderungen
          und öffentlichen Stellen des Landes Niedersachsen, zum Thema Barrierefreiheit in der IT, beizulegen.
          Das Schlichtungsverfahren ist kostenlos. Es muss kein Rechtsbeistand eingeschaltet werden.
        </p>
        <p>
          Direkt kontaktieren können Sie die Schlichtungsstelle unter:<br/>
          <br/>
          Hannah-Arendt-Platz 2<br/>
          30159 Hannover<br/>
          Tel.: 0511/120-4010<br/>
          Fax: 0511/120-99 4010<br/>
          E-Mail: <span class="madress">schlichtungsstelle [at] ms.niedersachsen.de</span><br/>
        </p>
      </div>
    </div>
  </section>
  <meta>
    <log lastEditor="administrator" date="2020-09-21" time="12:30" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>